\chapter{Evaluierung}\label{cha:eval}
In diesem Kapitel wird erläutert, wird die Ergebnisse gemessen worden sind, und welche Ergebnisse herausgekommenem sind.
% wie wurde gemessen
\section{Benchmarking mit DaCapo-Benchmark}
Während der Entwicklung sind viele kleine Testklassen entwickelt worden, die unterschiedliche Teile des Algorithmus testen sollen. Eine Klasse hat nur eine Menge von komplexen Zuweisungen, eine Hat eine zweischichtige if-Anweisung (if in einem if), eine weitere hat unendliche Schleife und so weiter. Mit diesen Klassen kann man vielleicht die Korrektheit der Analyse zeigen, aber eine Klasse reicht nicht aus um Performance beurteilen zu können. Deshalb wurde der DaCapo-Benchmark \cite{dacapobenchmark} zur Hilfe genommen. Dieser Benchmark enthält eine große Anzahl an Testklassen, die genutzt werden können, um Performance zu analysieren. Des weiteren muss bestimmt werden was genau analysiert wird. In meinem Fall habe ich entschieden drei Parameter zu messen, die Laufzeit, die Anzahl von Knoten in dem Kontrollflussgraph und die Anzahl von Prädikate, die am Ende der Analyse rausgekommen sind. Die letzte Eigenschaft ist wichtig, um die Präzision von der verbesserten Analyse zu zeigen. Es werden zwei Skripte benötigt, um Benchmark zu starten: \texttt{step1.sh} und \texttt{step2.sh}, die in meinem Repository zu finden sind. Der erste Skript wird benötigt um die Klassen aus den Benchmark zu extrahieren. Der Skript step2.sh führt die Analyse mit den mittels Skript step1.sh erzeugten Klassen. 

\section{Ergebnisse}
In der Testklasse ProgLargeIf die nur aus if-Anweisungen besteht, werden in der einfachen Analyse 20 Prädikate erzeugt, und in der verbesserten 16. D.h in so einem künstlichen Beispiel werden bis 25 \% von falsch-positiven Ergebnisse erzeugt. Als nächstes habe ich ich versucht die Analyse auf DaCapo-Klassen durchzuführen, leider bin ich dabei auf ein Bug in meiner Analyse gestoßen, wegen dem man nur die Main-Methoden der Klassen analysieren kann, die aber keine Schleifen und Verzweigungen haben. Deshalb ist es zum Zeitpunkt der Abgabe der Arbeit nicht möglich die Genauigkeit von beiden Analysen auf großen Datensätzen zu vergleichen. Die Performanceverbesserung kann man auch schlecht beurteilen, da auf dem Begrenzten Datensatz beide Analysen in schneller als einer Millisekunde fertig werden. Da jede Verzweigung die Anzahl von Prädikate verdoppelt, ist es zu erwarten, dass die verbesserte Analyse signifikante positive Veränderungen auf großen Programmen bewirken wird, weil die Berechnung von Pfaddesignatoren eine relativ billige Operation ist. Dagegen zugriff auf Elemente von einem Hashmap asymptotisch teuerer ist, je großer die Hashmap wird.  